\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Aber am Abend} 
\index[in]{Aber am Abend}  
\index[vw]{Abendlieder!Aber am Abend}
\index[vw]{Autoren!olka!Aber am Abend}
\index[vw]{Autoren!Erich Scholz!Aber am Abend}

\begin{angaben}{0}
Holl"andische (Fl"oten)weise von 1553 - Worte: olka (Erich Scholz)\\
LB: 6 TS: 140
\end{angaben}

\begin{tabbing} 
1. /: A\=ber am Abend laden w\=ir uns e\=in:\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf F\\
1. /: Aber am Abend laden wir uns ein:\\

\ \ \ \ \ \ \ L\=ieder und \=Lach\=en, R\=undgesa\=ng und \=Wein, :/\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf F\>\bf G\>\bf C\\
\ \ \ \ \ \ \ Lieder und Lachen, Rundgesang und Wein, :/\\

die h\=aben wir mit l\=eichter Hand dem h\=ellen T\=ag gerau\=bt,\kill 
\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf G\>\bf F\>\bf C\\
die haben wir mit leichter Hand dem hellen Tag geraubt,\\

die h\="angen wir, ein s\=ch"ones Band, der D\=unkelh\=eit ums \=Haupt.\kill
\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf F\>\bf G\>\bf C\\
die h"angen wir, ein sch"ones Band, der Dunkelheit ums Haupt.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
2. /: \=Hoch in die Runde schl"agt die \=Flamme \=auf,\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf F\\
2. /: Hoch in die Runde schl"agt die Flamme auf,\\

\ \ \ \ \ \ \ \=W"agen und \=Sor\=gen \=bieten \=wir zum \=Kauf. :/\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf F\>\bf G\>\bf C\\
\ \ \ \ \ \ \ W"agen und Sorgen bieten wir zum Kauf. :/\\

Das \=W"urfelspiel der \=fernen Welt ist \=keinen \=Einsatz \=wert.\kill 
\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf G\>\bf F\>\bf C\\
Das W"urfelspiel der fernen Welt ist keinen Einsatz wert.\\

Sie z\=ahlt zur"uck mit f\=alschem Geld, wenn \=man Ge\=winn be\=gehrt.\kill
\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf F\>\bf G\>\bf C\\
Sie zahlt zur"uck mit falschem Geld, wenn man Gewinn begehrt.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
3. /: \=Also, ihr Br"uder, lobet \=unser \=Spiel,\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf F\\
3. /: Also, ihr Br"uder, lobet unser Spiel,\\

\ \ \ \ \ \ \ \=Wagnis und \=Eins\=atz \=seien \=nie zu\=viel. :/\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf F\>\bf G\>\bf C\\
\ \ \ \ \ \ \ Wagnis und Einsatz seien nie zuviel. :/\\

Wie i\=mmer auch der \=W"urfel rollt: wir l\=achen j\=eder \=Zahl.\kill 
\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf G\>\bf F\>\bf C\\
Wie immer auch der W"urfel rollt: wir lachen jeder Zahl.\\

Wir z\=ahlen aus in \=reinem Gold, so \=eins wie's \=and're \=Mal.\kill
\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf F\>\bf G\>\bf C\\
Wir zahlen aus in reinem Gold, so eins wie's and're Mal.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
4. /: \=Schlagt die Gitarren, schlagt das \=Trommel\=fell,\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf F\\
4. /: Schlagt die Gitarren, schlagt das Trommelfell,\\

\ \ \ \ \ \ \ \=heb' dich zum \=Tan\=ze, \=Bruder \=und Ge\=sell. :/\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf F\>\bf G\>\bf C\\
\ \ \ \ \ \ \ heb' dich zum Tanze, Bruder und Gesell. :/\\

Vert\=ausch dein Herz voll \=N"uchternheit und l\="ose \=Hand und \=Fu"s,\kill 
\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf G\>\bf F\>\bf C\\
Vertausch dein Herz voll N"uchternheit und l"ose Hand und Fu"s,\\

die \=Sterne leuchten \=allezeit und \=bieten \=ihren \=Gru"s.\kill
\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf F\>\bf G\>\bf C\\
die Sterne leuchten allezeit und bieten ihren Gru"s.\\
\end{tabbing}
